На рычаге массой $3m$ висят две льдинки. Точка опоры делит рычаг в
соотношении 1:2. К короткому плечу рычага подвешена льдинка массой
$4m$.
\begin{enumerate}
\item Какую массу должна иметь льдинка, подвешенная к длинному плечу,
  чтобы система находилась в равновесии? 
\item Льдинки одновременно начали нагревать. Во сколько раз должны
  отличаться мощности подводимого к льдинкам тепла, чтобы равновесие
  сохранилось? Льдинки находятся при температуре плавления. 
\end{enumerate}
\answer{$5m/4$, в два раза больше}